救護爭取升格緊急紀律部隊 人工與警察睇齊

救護工作：
消防處救護員主要負責提供緊急救護服務、送院前護理服務、執行與救護相關的職務；以及駕駛救護車、汽車及客貨車。救護員須受紀律約束，並須輪班工作及穿著制服。

訓練：

新入職的救護員須在消防及救護學院接受為期二十六星期的留宿初級訓練。

時間 工作內容
08:30am - 09:00am 接更及檢查工具 (響鐘去車1 , 2 , 3 ,4 )
10:00am - 11:00am 局內所有救護車執勤中 (救護車回局途中再次召喚救護服務)
11:00am - 11:30am 局內所有救護車執勤中
11:30am - 12:45pm 局內所有救護車執勤中
12:45pm - 1:55pm 局內所有救護車執勤中
1:55pm - 3:15pm 局內所有救護車執勤中 (救護車回局可午膳 如有召喚服務 立即出動)
3:15pm - 3:30pm 局內所有救護車執勤中
3:30pm - 4:30pm 局內所有救護車執勤中
4:30pm - 6:00pm 局內所有救護車執勤中
6:00pm - 7:30pm 局內所有救護車執勤中
7:30pm - 8:30pm 救護車完成當日編制回局接更救護員 ( 如回局途中遇上求助 照常提供服務)

消防工作：
主要執行行動／海務職責，例如滅火及救援工作，以及負責防火職務。消防員(行動／海務)須受紀律約束，並須輪班工作及在工作時穿著制服。

時間 工作內容
9:00am - 10:00am 接更及檢查工具
10:00am - 11:00am 進行局內指定的消防訓練，e.g.多層樓宇拯救
11:00am - 11:30am 休息
11:30am - 12:45pm 進行局內裝備維修保養
或外勤工作，巡查地方有否潛在危機
12:45pm - 1:55pm 午餐
1:55pm - 3:15pm 長官處理文書工作、出外檢查
3:15pm - 3:30pm 小休時間
3:30pm - 4:30pm 繼續裝備的維修及保養
4:30pm - 6:00pm 打排球、踢足球、跑步等
6:00pm - 7:30pm 晚餐
7:30pm - 9:00pm 講座時間
9:00pm - 10:45pm 繼續裝備維修及車輛保養
10:45pm - 6:55am 瞓覺時間
6:55am - 9:00am 集隊、進行日常清潔及收拾物品、檢查工具、等待下一隊接更

警察工作：
l.維持公安；保護公義和平；
2. 防止及偵查罪案及惡行；
3. 防止對生命及財產的損害；
4. 拘捕法律上有充份理由拘捕的人士；
5. 在公眾地方管制集會及遊行；
6. 在公眾通道中指揮交通、去除阻礙；
7. 在公眾地方、公眾集會場所、及公共娛樂場所維持秩序，當值警察可自由進出這些地方；
8.協助執行有關稅務、海關、衛生、保護環境、檢疫、人民入境、外國人士登記法例事宜；
9.協助維持港口秩序，執行海港及海事法例；
10. 執行法庭發出的傳票、傳召證人、拘票、約束令等事宜；
11. 提交告發書及進口檢控；
12. 管理及扣留流浪動物；
13. 保障失物及找尋事主；
14. 於火災時協助保障生命及財產；
15.保障公共財物免受損害及遺失；
16. 出席刑事法庭及法庭指定的民事法庭，維持秩序；
17. 押送及看守囚犯；
18. 執行法律賦予的其他職責。

支持救護
支持警察

講左百鳩幾年

現時編制中，消防職系人員編制有6983人，救護職系編制則有3013人，前者比後者多2.3倍；去年出動總宗數，救護員卻比消防員多逾11倍（詳見圖表），若單比較火警和緊急服務，去年救護員出動次數為734,310，消防為33,934，前者更為後者的21.6倍，而且連年上升；但過去5年，有4年救護員的招聘人數較消防員少，去年新聘救護人數為165人，新聘消防為303人，前者只及後者的一半。
行內一直有聲音指消防和救護資源分配不均，現時救護站亦比消防局少——據消防處數字，全港共有82間消防局、40間救護站。消防處回應指一直根據救護服務的實際需求，適時透過資源分配機制增加相關的資源，但對於如何確保資源按需求平均分配，或消防與救護可否分家，未有回應。

冇光環，不了

支持

無入火場
不了

救護值得過消防加人工100倍，抖又無得抖，食又無得食

絕對值得

最撚值得加既 算係佢地啦

急緊救援工作要同警察睇齊
俾d大志啦仆街， 直情要分拆出黎大調整擺脫二奶命

現時日更常規救護車每天有276架，夜更有145架，要應付全港700多萬人口，每天救護員都要不斷出車，「所以大家一聽到call，就習慣將飯灌落肚中

救護車的工作日益繁忙，加上本港人口日漸老化，市民質素下降，令每日救護召喚多達3000-4000多宗，當中濫用救護服務佔數居多，市民大眾為了可省卻的士錢而召喚免費的救護服務，漠視了救護車資源貧乏，真正需要用到緊急救護服務既危急病人，卻得不到有效率的救助。

救護服務召喚被人濫用越吹嚴重，例如介損手指，醉酒，頭暈，頭痛，失眠，便秘，發燒，感冒，騙病假，心煩，失戀，手震，多不聲數，大大加重救護員工作既負擔。

到時班消防又會出黎嘈

救護服務召喚被人濫用越吹嚴重，例如介損手指

同警察交換人工最好

支持你

漏左個 話chok親條頸

值得支持

G持

講真個句 平時係街 睇得最多都係救護車 出街一定聽到救護車聲, 你地一定好忙 。最值得尊重同加人工係你地

應該降警察人工
消防講真內部都係好腐敗
只係職責上光環未被影響

屌你老母成班仆街陷家產

消防幫都幫自己先
係二奶仔真係

將猶差人工福利 headcount，補貼畀消防救援就最好

夜更執勤救護車和救護員數量只有日更一半
市民召喚和公立醫院轉院服務 日夜相同
十個煲只有六個蓋 要爆大獲容乜易
偏偏每年只有一至兩年救護員召募

支持
直頭要爭取為獨立紀律部隊
獨立薪級表
做所有非緊急服務要收費

應該喇...

救護辛苦晒

十個煲四個蓋咋

班消防之前仲話想減工時
好啦，應承佢地減工時但轉三更，班友又唔肯
平時返一放二去秘撈緊係爽

應該想R多d着數

尤其是係垃圾港燦
打風
冷氣
流少少血
打半個鐘999

屌你老母港燦 廢柴狗男女 寧願影相放上Facebook都唔止血

紀律部隊真心唔值咁高
講真減差佬人工咪算Lo
留返d錢開其他位好過啦
政府淨係識開紀律部隊位 同低級文職位(aco,ca)
得班偽進仔 先會做

香港人真係好離譜

又係呢d垃圾引戰post

收皮啦救護員

減左警察個份俾佢地啦

人哋 海關 消防 警察 執勤危險
揸車做接送有幾緊急
咁就想人工睇齊

你數下邊d要消防既call無救護車？ 我知！警鐘誤鳴 跟住你就會話救護洗春入火場呀！咁消防員洗唔洗對住未知既傳染病 利申 本人認為唔同工種無得比較 一齊進步就最好 以上留言只為回應個傻

係班ao面前咪又係死狗咁
收皮啦

救護我支持

支持佢地轉三更 番足24太辛苦了

幾時大罷工？

係唔係死狗就睇人啦，不過講返正題啦 你反駁唔到係咪姐係認同自己係錯呀 定仲有無謬論發表 係認錯講聲支持個個部隊加薪

同埋見到你個留言真係笑而不語，你話救護揸車做接送，咁想請教係咪攀山拯救 交通意外可以坐係架車等個病人行上車 如果係我相信好多人願意小人工，唔好話打針比藥既工作，其實如果你唔清楚救護工作其實可以google甚至打開份報紙都見到 唔好再做鍵盤戰士 抺殺人地既工作既貢獻啦 希望閣下有生之年唔好用到救護車

我唸都唔會既 咁會影響有生命危急既命人，救護會為市民著想

咁呢世都唔使升格同永遠俾消防騎住

係
救護一世都無工潮/罷工
根本抖既機會都無

如果一變，消防同救護一齊變，消防又一次中出成功

要佢地瞓瞓下去車其實太危險，精神唔係最佳狀態，而且瞓都瞓得唔好

既然係咁三更制確保佢地有適當休息，又可以多啲時間陪屋企人，又減到工時，一舉多得

失戀都可以call白車

有先遣嘅，但發夢聽到啲救護話見到啲先遣去到唔搓唔比氣，唔落 aed，企係到等正莊嚟，打完卡就返局繼續休息
而做先遣每個月有千幾二千（好似係）allowance

班FR淨係識講兩句
1.麻煩比番個mask我
2.交比你地

明既就明

消防救護人工應該要高過差佬啦
30000,28000,20000就差唔多

我覺得應該要收錢防止濫用

都支持

爭取左做獨立部門先啦
比火牛踩住條頸做妹仔

消遣急救啊
難聽d講 你st john d救護車抆幾個人落嚟做 都有heart過佢地
大把P2 case可以搵st John / 腐爛隊 當收垃圾咁收 不過政府掩撚住隻眼當無事

救護我好尊重 但我覺得爭取既方式同扮民主派既無異

根本就唔應該隸屬消防處
救護應該有自己嘅部門

爭取一樣野，唔好踩底別人去爭取，份份工種唔同，消防爭取到，係當年工會夠團結，一齊去游行，市民又支持
要怪就怪救護工會，有無做過野？市民係支持，但工會呢？救護員會唔會全部企出黎？有無救護員有心去做工會事務？係連登開個post會有用？

岩，日日扮慘有咩用，政府理得你食屎

夠譫發起一D行動，全體參與，一定有少少成效，問題係個個懶懶閒，工會又無有心人去攪

應該得消防咁多off duty時間出黎搞集會。
救護出黎搞集會又話擺市民上枱做籌碼

唔好玩啦，睇下有無心ja, 休班活動市民會支持

工會垃圾 死症 呢班工會果個都係奶閪精

明知係狗工，都一車車奴才搶住入去做，訓練資源又用公帑，邊有得輸，唔做咪柒做

連登仔最興講既人工包，唔岩就咪柒做自己走人

呢句野係呢刻仲未出現既

白車只病人DHL。送貨仔點同消防大英雄比？

與其要同警察同工同酬 不如爭取救護升格做獨立部門 唔使做消防既二奶仔，錢同人都可以獨立調配，唔使睇班消防面色

出現左啦

消防唔會肯，佢地要拎救護嚟出數

所以可以囉好多資源

火牛口講就一家人
管理層就另一套

豆腐同火牛根本就互屌緊，和諧是係表面。

垃圾黑警應該減人工 ,
救護消防加就合理

大撚把警察做住考其他部門（除懲教）
錢係高，但啲人有得揀都揀其他

警察轉部門分容易，但救護就難

師兄轉左場過黎

繼續推

救護轉消防我聽過

大撚把，不過唔算轉部門。

佢地好幸苦

我

救護人工與警察睇齊
are you on9?

救護咁辛苦, 同醫生睇齊就差唔多

痴線 洗乜去做紀律部隊呀
定係政府想全面控制晒人數多既機關

警察真心唔值咁高

消防其實唔值得同警察睇齊
日日有好多火災，有好多山上既災難咩?
佢地重有好多放假就秘撈揾緊快錢

救護連罷工機會都無
有heart嘅人永遠畀人壓榨
真係未聽過有人做救護
係為份糧 為啲假期
全部都真係為咗救人

係都減入境資源去幫其他紀律隊啦。
最on9係文職工但可以拎紀律部隊福利，仲要拎得多，只係高層支筆好，根本就唔算係紀律部隊

雖然係文職，又唔駛肉搏，但係入境其實有好多 confidential 嘅人，有紀律約束都係好事

屌 比班消防佬騎撚住， d福利緊係去哂消防到啦。 好心就將救護分返出黎同比多d錢落去

問題係 文職工 ，工時又短d,又拎到紀律部隊福利，仲要升職又快。已經自動化，但開位又多。
拎ga福利比其他紀律部隊仲要高。

減左都拎黎填海啦

支持救護都唔支持消防，消防成日覺得有光環，呃飲呃食呃女屌，永遠既番1放2，收工仲有氣有力秘撈就知佢辛苦情度啦

依個就抵支持

再嘈就引入支那人黎頂你地個位

我支持嘅

推

You are well paid for it

堆

救護員人工應該同護士睇齊
我個護士friend都話 救護員乜都識 但得嗰兩三皮

無止境
全部冇糧出做義工

𠝹？

消防一更24個鐘好辛苦架 超人咩

將警察降格就最好 有撚紀律咩班撚樣！

救護無警隊咁搭馬

我覺得辛苦果特首

警察點解都算緊急紀律部隊？
交通意外，火災，死人，爆炸，佢哋都唔係進入現場救人嘅，淨係係外圍食花生。
有人跌落海又扮跳海救人。災難現場又縮到最後。做親都係違例泊車投訴，一係就鬧交，所謂嘅罪案都係發生咗嘅事後嘢，做啲嘢同看更無分別嘅高人工打雜

救護d師兄話越加越多藥,責任大咗,人工得雞碎咁多